Die Kurzgeschichte „Lieferung frei Haus“, geschrieben von Günter Kunert und erschienen 1988 im Reclam zeigt eine Welt, in der die Menschen von ihren früheren Gräueltaten eingeholt werden und beschäftigt sich mit der Sichtweise eines größtenteils Unbeschuldigten auf diese Menschen.
Der Nachtarbeiter Friedrich W. Schmall bemerkt, als er eines Morgens nach dem Dienst in seine Wohnung zurück will überall in der Stadt Lastwagen und eifrige Packer die große Holzkisten, in die Wohnungen und Häuser der Stadtbewohner schleppen. Am nächsten Tag erfährt er von seiner Nachbarin, dass diese Kisten Särge mit den Leichen der Leute sind, die von den Belieferten auf direkte oder indirekte Weise umgebracht wurden. Etwas verstört will er darauf die Nähe seiner Freundin Felicia Wirkak suchen. Angekommen an ihrer Wohnungstür wird er Zeuge wie auch ihr eine Leiche geliefert wird. Nach diesem Schock wendet er sich gleich wieder ab, ohne auch nur mit Felicia Kontakt gehabt zu haben. Nach einiger Zeit geht er doch aus Sehnsucht wieder zu ihr und spricht sie auf den Sarg an. Sie beichtet ihm ihr Kind damals verbrannt zu haben. Als ihm das bewusst wurde, schlich er sich mit dem Gedanken, „der einzige Unschuldige unter Schuldigen“ zu sein nach Hause. Am nächsten Tag bekommt er, sich keiner Schuld bewusst, die Leiche von Felicia gesendet.
Die abstrakte Geschichte wird von einem auktorialen Erzähler vorgetragen, der die Gefühle des Protagonisten kennt, bei anderen Personen jedoch auf die Sicht Schmall’s beschränkt ist. Es wird zeitdeckend, also über einen kurzen Zeitraum, erzählt um die Schnelle und Härte, wie es die Menschen trifft besonders hervorzuheben. Größtenteils ist der Text als Erzählerbericht geschrieben, es kommen aber auch direkte und indirekte Reden bei den Figuren vor. 
Der Text ist in altmodischer Standardsprache geschrieben und aus größtenteils hypotaktischen Sätzen aufgebaut, diese machen den Text etwas komplizierter zum Lesen und geben ihm somit eine gewisse Tiefe. 
Kunert hat einen sehr belebenden Schreibstil und führt diesen mit vielen Adjektive und Gefühlen im Text aus. Ein entscheidendes Merkmal sind die Aufzählungen wie „…das einer bleichen, großen Blase, schweißnaß mit zwei schwarzen Knöpfen besetzt …“ (Z. 28-29). Diese sind auch oft als Alliterationen vorhanden, wie „… um etwas Kastenförmiges, Kistenartiges, Hölzern- Kubuisches …“ (Z. 9), um den Text mehr Leben einzuflößen. Ein weiterer Bestandteil, um den Charakteren mehr Leben und mehr Charakter zu geben, sind die von ihnen gestellten rhetorischen Fragen. Ein besonderes Beispiel ist hier „Er hat sie umgebracht?!“ (Z. 101), oder „Soll ich aus meiner Wohnung ein Mausoleum machen“ (Z. 177-178) die der begangenen Tat besonderen Ausdruck verleiht. Die eben genannte Frage hebt auch noch die Meinung vieler Menschen zu den Leichenlieferungen und begangenen Morden hervor, das ihnen ihre Taten relativ egal sind und man einfach weiterleben sollte. 
Die Unschuld Schmalls wird durch die Antithese „Unschuldige unter lauter Schuldigen“ beendet. In diesem Moment wird der Protagonist noch als unbelastet dargestellt, es wird aber schon mit der Einzigartigkeit dieser Unschuld angedeutet, dass es nicht mehr lange dauert, bis er selbst eine Leiche geliefert bekommt. Dies lässt sich in gewissem Maßen auf die reale Welt übertragen, da selbst der unschuldigste Mensch schon einmal etwas Schlechtes getan hat, obwohl es ihm wahrscheinlich gar nicht bewusst ist.

Der fiktive Text warnt, wie sehr man in das Bild der Unschuld verfallen kann, obwohl man genau das Gegenteil ist. Es wird gezeigt, dass man meist zu egoistisch ist, um über den Effekt seiner Taten auf Andere nachzudenken und folgend auf diese Rücksicht zu nehmen. Das epische Werk regt zum Nachdenken an und verleitet einem dazu öfter über seine Taten nachzudenken und andere in seine Erwägungen miteinzubeziehen.

